<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Exit Nihilo: le JdR. on Exit Nihilo, le JdR</title>
    <link>https://behaska.github.io/exit-nihilo-ttrpg/</link>
    <description>Recent content in Exit Nihilo: le JdR. on Exit Nihilo, le JdR</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jan 2023 10:58:08 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://behaska.github.io/exit-nihilo-ttrpg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre I: L&#39;Attribut Caractère</title>
      <link>https://behaska.github.io/exit-nihilo-ttrpg/post/chapter-1/attributs/attribut-caract%C3%A8re/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://behaska.github.io/exit-nihilo-ttrpg/post/chapter-1/attributs/attribut-caract%C3%A8re/</guid>
      <description>Description L&amp;rsquo;attribut &amp;ldquo;Caractère&amp;rdquo; décrit les qualités de personnalité d&amp;rsquo;un personnage, telles que sa moralité, son courage, sa détermination et sa persévérance. Il mesure la force intérieure et les convictions d&amp;rsquo;un personnage, ainsi que sa capacité à résister aux pressions extérieures et à poursuivre ses objectifs. Les personnages avec un attribute de caractère élevé sont généralement plus confiants, plus déterminés et plus résistants aux pressions extérieures. Ils ont une forte personnalité, une grande capacité à surmonter les obstacles et une forte capacité à maintenir leurs convictions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapitre I: L&#39;Attribut Esprit</title>
      <link>https://behaska.github.io/exit-nihilo-ttrpg/post/chapter-1/attributs/attribut-esprit/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://behaska.github.io/exit-nihilo-ttrpg/post/chapter-1/attributs/attribut-esprit/</guid>
      <description>Description L’attribut &amp;ldquo;Esprit&amp;rdquo; est un attribut qui représente la capacité d&amp;rsquo;un personnage à comprendre, raisonner et apprendre. Elle est généralement utilisée pour déterminer la capacité d&amp;rsquo;un personnage à réussir des actions qui nécessitent une compréhension et un raisonnement efficace, comme résoudre des énigmes, comprendre les concepts scientifiques, et prendre des décisions judicieuses. Cet attribute peut être considérée comme une combinaison de raisonnement et d&amp;rsquo;apprentissage. Elle peut aider les personnages à comprendre les situations, à résoudre des problèmes, à analyser les informations, à mémoriser les informations, à assimiler de nouvelles connaissances rapidement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapitre I: L&#39;Attribut Social</title>
      <link>https://behaska.github.io/exit-nihilo-ttrpg/post/chapter-1/attributs/attribut-social/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://behaska.github.io/exit-nihilo-ttrpg/post/chapter-1/attributs/attribut-social/</guid>
      <description>Description L&amp;rsquo;attribut &amp;ldquo;Social&amp;rdquo; est une caractéristique qui représente la capacité d&amp;rsquo;un personnage à comprendre les autres et à communiquer efficacement avec eux. Il est généralement considéré comme un mélange entre empathie et communication. Il décrit la capacité d&amp;rsquo;un personnage à interagir efficacement avec les autres et à comprendre les dynamiques sociales. Il mesure la capacité d&amp;rsquo;un personnage à communiquer efficacement, à persuader les autres, à se mettre en relation avec les autres, à naviguer dans les situations sociales et à comprendre les motivations et les actions des autres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapitre I: L&#39;Attribut Agilité</title>
      <link>https://behaska.github.io/exit-nihilo-ttrpg/post/chapter-1/attributs/attribut-agilite/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://behaska.github.io/exit-nihilo-ttrpg/post/chapter-1/attributs/attribut-agilite/</guid>
      <description>Description L&amp;rsquo;attribut &amp;ldquo;Agilité&amp;rdquo; décrit la capacité d&amp;rsquo;un personnage à se déplacer rapidement, à changer de direction rapidement et à effectuer des actions physiques avec précision. Il mesure la combinaison de l&amp;rsquo;adresse et de la coordination d&amp;rsquo;un personnage.
Les personnages avec un attribut d&amp;rsquo;agilité élevé sont généralement plus rapides et plus souples que les autres personnages. Ils peuvent se déplacer rapidement, changer de direction facilement, et effectuer des actions physiques avec précision.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapitre I: L&#39;Attribut Physique</title>
      <link>https://behaska.github.io/exit-nihilo-ttrpg/post/chapter-1/attributs/attribut-physique/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://behaska.github.io/exit-nihilo-ttrpg/post/chapter-1/attributs/attribut-physique/</guid>
      <description>Description L&amp;rsquo;attribut &amp;ldquo;Physique&amp;rdquo; est un attribut qui représente la capacité physique générale d&amp;rsquo;un personnage. Il prend en compte plusieurs aspects physiques comme la force, l&amp;rsquo;endurance, la résistance, et la constitution. Il détermine la robustesse et la capacité d&amp;rsquo;un personnage à supporter les efforts physiques et les dommages.
Les personnages avec un attribute physique élevé sont souvent très robustes et capables de porter de lourdes charges, de résister aux dommages et de se rétablir rapidement après une blessure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aide de Jeux: La Feuille de Personnage</title>
      <link>https://behaska.github.io/exit-nihilo-ttrpg/post/handouts/feuille-de-personnage/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 20:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://behaska.github.io/exit-nihilo-ttrpg/post/handouts/feuille-de-personnage/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapitre I: Les caractéristiques</title>
      <link>https://behaska.github.io/exit-nihilo-ttrpg/post/chapter-1/caracteristiques/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://behaska.github.io/exit-nihilo-ttrpg/post/chapter-1/caracteristiques/</guid>
      <description>Introduction Les caractéristiques du personnage représente l&amp;rsquo;innée, là où les compétences représenteront l&amp;rsquo;acquis. Dans &amp;lsquo;Exit Nihilo&amp;rsquo;, les caractéristiques sont au nombre de 10 et elles sont organisées en domaine ou groupe.
Les Caractéristiques Dans &amp;lsquo;Exit Nihilo&amp;rsquo;, un personnage est définit par 10 caractéristiques qui font parties de 5 domaines ou groupe de caractéristiques, appelés attributs. Il y a donc 2 caractéristiques par groupe.
Les groupes sont :
Physique Agilité Caractère Esprit Social Liste des Attributs Physique L&amp;rsquo;attribut &amp;ldquo;Physique&amp;rdquo; est un attribut qui représente la capacité physique générale d&amp;rsquo;un personnage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapitre I: La création de personnage</title>
      <link>https://behaska.github.io/exit-nihilo-ttrpg/post/chapter-1/creation-personnage/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://behaska.github.io/exit-nihilo-ttrpg/post/chapter-1/creation-personnage/</guid>
      <description>Introduction La création de personnage est une phase importante du jeu, elle doit être un moment important d&amp;rsquo;échange entre le Maître de l&amp;rsquo;Apocalypse et le Joueur. N&amp;rsquo;hésitez pas à passer du temps à échanger, l&amp;rsquo;objectif est de donner du liant aux caractéristiques.
Les règles ont été pensées pour donner de l&amp;rsquo;épaisseur au personnage et qu&amp;rsquo;il ne reste pas une somme de chiffres et statistiques.
Les 5 étapes pour créer un personnage.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
